小米招聘會揚言不僱用讀日文學生

《朝日新聞》、共同社等日本媒體，都報道中國智能手機巨頭「北京小米科技」負責宣傳的員工日前在河南省鄭州大學舉行招聘宣講會時，發表讓日語專業學生離開的言論，對其「招聘歧視」的抗議蜂擁而至。公司方面已道歉，並撤回發言。

共同社引述中國媒體消息，該名員工在22日的宣講會上示意將優先考慮英語及阿拉伯語專業的學生，不會招收日語專業的學生。其有關日語專業學生可從事電影事業的發言，引來數百名學生哄堂大笑。

參加宣講會的日語專業學生當天在網上公開了致小米公司首席執行官（CEO）雷軍的信，並稱「我與我的同學們感受到了莫大的屈辱」，要求道歉。對於該公司「員工素質太差」等批評接連湧現。

小米公司24日以「不當言論造成惡劣的社會影響」為由，發表了對當事人的批評處分。公司還解釋稱，有來自日本、韓國等全球多個國家和地區的同事，絕不允許歧視行為。

共同社指，在勞動市場招聘方佔優的中國，企業態度較強硬，求職時對出生地、外貌和星座等設置不合理標準的情況風行。

北京小米科技在中國是迅速發展的新興企業，據美國調查公司IDC的調查顯示，其在中國國內智能手機市場佔有率排名第四，在海外的市場份額也市升。

一帶一路意識濃厚

中國成熟的法西斯主義

共同社指，在勞動市場招聘方佔優的中國，企業態度較強硬，求職時對出生地、外貌和星座等設置不合理標準的情況風行。

星座?乜撚野事?

係咪生肖呀

洗腦仇日仇到on99

具中国特色的法西斯主義

日本都唔會請讀中文的學生

仲要計埋時辰八字